{
    "question": "Apa respirasi itu dan bagaiman cara percobaanya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "respirasi adalah proses mobilisasi energi yang dilakukan jasad hidup melalui pemecah senyawa berenergi tinggi (SET) untuk digunakan dalam menjalankan fungsi hidup<br>percobaannya dapat disamakan dengan Pernafasan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "respirasi adalah proses penguraian energi dengan menggunakan oksigen untuk aktivitas makhluk hidup!!!<br>percobaanya menggunakan alat respirasi dengan menggunakan serangga (jangkrik,belalang,kupu-kupu) di dalam nya!!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-termometer-x-titik-tetap-bawahnya-0x-dan-titik-tetap-ata-354",
            "question": "sebuah termometer X titik tetap bawahnya 0\u00b0X dan titik tetap atasnya 60\u00b0X. Jika sebuah benda bersuhu 25\u00b0C,berapakah suhu benda itu jika diukur dengan termometer X ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik bawah 0*X<br>Titik atas 60*X<br>25*X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-3-contoh-gaya-besar-2-sebutkan-3-contoh-merugikan-232",
            "question": "1. sebutkan 3 contoh gaya besar\u00a0    2. sebutkan 3 contoh merugikan \r\n3. sebutkAN 3 contoh gaya gesekan \r\n4. semakin kasar permukaan suatu benda maka gaya gesekannya semakin......?\r\n5.sebutkan 3 contoh gesejan yg menguntungkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n<span>no. 3 aja <br>a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alat\npengasah pisau dapat menanjamkan pisau</span>\n<span>\n<span><br>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Permukaan\njalan raya dibuat kasar, agar mobil tidak tergelincir sewaktu bergerak.</span> <br><span></span><span><span>c. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>Ban\nkendaraan menjadi halus karena adanya gesekan dengan jalan.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2.gaya yang merugikan\u00a0<br>c0ntoh :<br>a. gaya gesekan yang terjadi antara kopling dengan mesin mobil menimbulkan panas yang berlebihan sehingga mesin cepat rusak.<br>b. gaya gesekan antara ban mobil dengan jalan<br>c. gaya gesekan antara mobil dengan angin\u00a0yang dapat menghambat jalanya mobil<br><br>3.contoh gaya gesekan<br>a. gesekan antara\u00a0kaki dengan permukaan jalan<br>b. gaya gesekan pada rem<br>c. gesekan ban mobil dengan jalan<br><br>4.gesekanya\u00a0semakin besar<br><br>5. contoh gesekan yang menguntungkan\u00a0<br>a. gesekan antara\u00a0kaki dengan permukaan jalan<br>b. gaya gesekan pada rem<br>c. gesekan ban mobil yang kasar\u00a0dengan jalan yang dibuat licin.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-memon-gaya-serta-penjelasannya-103",
            "question": "Contoh soal memon gaya serta penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Sebuah batang memiliki panjang 8 meter. Pada batang bekerja tiga gaya, seperti pada gambar di bawah. Besar momen gaya yang menyebabkan batang berotasi pada pusatnya adalah\u2026<br>A. 10 N m<br>B. 20 N m<br>C. 30 N m<br>D. 40 N m<br>E. 50 N m</span><span>Pembahasan :<br>Pusat batang terletak di tengah-tengah. Panjang batang 8 meter, karenanya pusat batang berjarak 4 meter dari ujung batang.<br>Momen Gaya\u00a01 = F1\u00a0l1\u00a0= (10 N)(4 m) = 40 N m<br>Momen Gaya 1 bernilai positif karena Momen Gaya 1 menyebabkan batang berotasi berlawanan rotasi jarum jam.<br>Momen Gaya 2 = F2\u00a0l2\u00a0= (10 N)(2 m) = \u2013 20 N m<br>Momen Gaya 2 bernilai negatif karena Momen Gaya 2 menyebabkan batang berotasi searah rotasi jarum jam.<br>Momen Gaya 3 = F3\u00a0l3\u00a0= (15 N)(2 m) = \u2013 30 N m<br>Momen Gaya 3 bernilai negatif karena Momen Gaya 3 menyebabkan batang berotasi searah rotasi jarum jam.</span>Resultan Momen Gaya = 40 N m \u2013 20 N m \u2013 30 N m = \u2013 10 N m<span>Resultan Momen Gaya atau\u00a0Resultan Torsi\u00a0bernilai negatif, hal ini menunjukkan bahwa arah rotasi batang searah rotasi jarum jam.</span><span>Jawaban yang benar adalah A</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-frekuensi-suatu-getaran-bila-gataran-tersebut-memiliki-739",
            "question": "Berapakah frekuensi\u00a0suatu getaran bila gataran tersebut memiliki periode:    a. 5 sekon\r\nb. 6 sekon\r\nc. 7 sekon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. =0,2<br>b. =1,7<br>c. =14",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. 1/5 Hz<br>b.1/6 Hz<br>c.1/7 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-gerak-531",
            "question": "Rumus gerak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus Gerak\n\n<span>\n\n</span>\n\n<br>\n\nGerak Lurus Beraturan\n\nGerak Lurus Beraturan (GLB) adalah suatu gerak lurus yang mempunyai \nkecepatan konstan. Maka nilai percepatannya adalah a = 0. Gerakan GLB \nberbentuk linear dan nilai kecepatannya adalah hasil bagi jarak dengan \nwaktu yang ditempuh.\n<span>\nRumus:</span>\n<span>\n</span>\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Jarak yang ditempuh (m, km)\u00a0= Kecepatan (km/jam, m/s)\u00a0= Waktu tempuh (jam, sekon)<span>\nCatatan:</span>\nUntuk mencari jarak yang ditempuh, rumusnya adalah\u00a0.Untuk mencari waktu tempuh, rumusnya adalah\u00a0.Untuk mencari kecepatan, rumusnya adalah\u00a0<span>\nKecepatan Rata Rata</span>\n<span>\n<span>\nRumus:</span>\n<span>\n</span>\n\nGerak Lurus Berubah Beraturan\n\n\n\n\n\nGerak lurus berubah beraturan adalah gerak yang lintasannya berupa garis lurus dengan kecepatannya yang berubah beraturan.\n\nPercepatannya bernilai konstan/tetap.\n\nRumus GLBB ada 3, yaitu:\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<br></span>\n\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Kecepatan awal (m/s)\u00a0= Kecepatan akhir (m/s)\u00a0= Percepatan (m/s2)\u00a0= Jarak yang ditempuh (m)<span>\nGerak Vertikal ke Atas</span>\n<span>\n\nGerak lurus berubah beraturan adalah gerak yang lintasannya berupa garis lurus dengan kecepatannya yang berubah beraturan.\n\nPercepatannya bernilai konstan/tetap.\n\nRumus GLBB ada 3, yaitu:\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<br></span>\n\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Kecepatan awal (m/s)\u00a0= Kecepatan akhir (m/s)\u00a0= Percepatan (m/s2)\u00a0= Jarak yang ditempuh (m)<span>\nGerak Jatuh Bebas\u00a0</span>\n</span>\n<span>\n\nBenda dikatakan jatuh bebas apabila benda:\nMemiliki ketinggian tertentu (h) dari atas tanah.Benda tersebut dijatuhkan tegak lurus bidang horizontal tanpa kecepatan awal.\n\nSelama bergerak ke bawah, benda dipengaruhi oleh percepatan gravitasi \nbumi (g) dan arah kecepatan/gerak benda searah, merupakan gerak lurus \nberubah beraturan dipercepat.\n<span>\n</span>\n<span>\n</span>\n\nKeterangan:\nv = kecepatan di permukaan tanahg = gravitasi bumih = tinggi dari permukaan tanaht = lama benda sampai di tanah<span>\nGerak Vertikal ke Bawah</span>\n</span>\n<span>\n\nBenda dilemparkan tegak lurus bidang horizontal arahnya ke bawah.\n\nArah percepatan gravitasi dan arah gerak benda searah, merupakan gerak lurus berubah beraturan dipercepat.\n<span>\n</span>\n<span>\n</span>\n\nKeterangan:\nVo = kecepatan awalVt = kecepatan pada ketinggian tertentu dari tanahg = gravitasi bumih = tinggi dari permukaan tanaht = waktu</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-bahan-radioaktif-yang-dapat-dijadikan-bahan-nuklir-yang-184",
            "question": "apa saja bahan radioaktif yang dapat dijadikan bahan nuklir yang tidak berbahaya, dan \u00a0bagaimana cara kerjanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau aku sih nuklir itu bahan bakunya air dan uranium, tapi radiasinya dahsyat banget, plutonium juga dipake tapi dalam komposisi yg sedikit<br>cara kerjanya di dalam kamar TOKAMAK<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayaknya belum ada bahan nuklir yang tidak berbahaya, semua masih berbahaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kecepatan-cahaya-dalam-kmjam-tolong-buat-cara-113",
            "question": "Berapa kecepatan cahaya dalam km/jam. Tolong buat cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kcepatan cahaya disimbolkan c<br>bernilai\u00a0<span>299.792.458 meter per detik<br>kemudian\u00a0</span><span>1.079.252.848 km per jam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-kristal-cair-604",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terdapat keistal cair yg warnany dpt berubah jka suhu berubah. kristal ini dikemas dlm plastik tipis,utk menukur suhu tubuh,suhu akuarium,dan sebgainy.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-perubahan-bentuk-energi-yg-terjadi-hingga-terbentuk-e-222",
            "question": "1).jelaskan perubahan bentuk energi yg terjadi hingga terbentuk energi kimia di dalam minyak bumi!    2).mengapa energi listrik yg merupakan energi potensial juga dapat dikelompokkan ke dalam energi kinetik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0<span>P<span>erubahannya energi kimia dari tumbuhan dan hewan yang mati jutaan tahun yang lalu juga tersimpan dalam minyak bumi, batu bara, dan gas alam.\u00a0</span><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-1-dawai-biola-yang-digesek-bergetar-sebanyak-200-geta-689",
            "question": "Pertanyaan 1.    Dawai biola yang digesek bergetar sebanyak 200 getaran setiap detik. Nilai frekuensi dawai biola terebut sebesar......Hz\r\n\r\nPertanyaan 2.\r\nGunawan mengayunkan tali yang diberi pemberat dari batu sehingga dihasilkan gerakan bolak-balik sebanyak 2 kali dalam 1,5 sekon. Nilai periode getaran dan frekuensi ayunan tali tersebut berturut-turut sebesar......sekon dan......Hz.\r\nDengan cara pengerjaannya ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f=n/t\n=200/1=200hz\nso, tergantung waktu yg d ytanyakan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}